https://web.archive.org/web/20020619170325/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=287

### [5740] 竹下	2002.02.19 TUE 19:38:10　
	
こんにちは２度目の書き込みになります。
少しばかりお邪魔いたします。
他のファンの方々はどう思われているのかは
よく知らないのですが、パラレルであろうがなかろうが、
続編であろうがそうでなかろうが、私はどうしてもＡＨのストーリー展開を納得して読むことができません。
連載が五月に開始して…もうずいぶん経ちました。
渾身の力で世に問いたかったものは何だったのですか？（もちろんこれは雑誌のアオリ文だということは承知しているつもりなのですが）
私はＣＨという作品や作中のキャラクターには随分励まされたし、楽しんで読んでいました。今も大好きです。
でも、ＡＨはちっとも楽しんで読むことができません。
苦痛ですらあります。
なら読まなければ、それが一番よいことなのかもしれない。
けれども北条先生の作品を読んで悲しい気分になっている
今の状況はとても厭なのです。
身勝手な発言ばかりで済みません。
これからも頑張ってください。

### [5739] 高田	2002.02.19 TUE 16:55:36　
	
でも。グラスハートはとても魅力的ですし、期待しています

### [5738] 高田	2002.02.19 TUE 16:43:05　
	
コアミックスの志もいいな～！！
という要因でさえも、今日買ったバンチのA.Hはなしくずしです。

コアミの志、その気持ちだけでは、もうバンチにお金出したくないです。　脱力です
役員のかたがこうも・・・漫画界を活性化したいのなら、先週あたりから、こうも脈絡のない、人を思いやらないストーリ、台詞、とにかく脱力しました。新人さんや他の連載作家さんがかわいそうです。

### [5737] 葵	2002.02.19 TUE 12:02:04　
	
　こんにちは。「おおぉ～ナイスな表紙♪」と心で絶叫しつつ（笑）買ってまいりました。イイ表紙です♪

＞三毛猫さま［５７１９］
　そうなんです。ホントはタイトルにひかれて見てたのに、私もストーリーにはまってます。（笑）でも、やっぱり北条せんせのネタが欲しいなぁ…。

＞まろさま［５７３１］
　「愛だろ！愛！」に爆笑です。ホント、ココにいらっしゃる皆様、同じ気持ちですね♪

＞ひろさま［５７３５］
　ＣＨ再放送ですか？しかも２も？！なんて素晴らしい！うらやましい限りです。お住まいはどちらですか？東京近県じゃ、神奈川で「ＣＥ」をやってるくらいです。（いや、「ＣＥ」も好きですが私としては…リョウちゃんに会いたい♪）再放送って、どうやって決まるんでしょうね。どなたかご存知ですか？

### [5736] 千葉のOBA3	2002.02.19 TUE 09:16:51　
	
なんか,今日は朝から眠いっす。昨日北条先生の短編集とかだしてきて読みなおしてて,もらい泣きしてて目がはれぼったい・・・。

>5732black glassesさま　DVDもいろいろですね。kinshiさまのおっしゃってたように一本化を待つのもいいかとおもいますが、とにかく、そう買えるものではないので・・・よく考えます。ビデオも昔はいろいろでしたものね。

＞５７３３ちゃこさま　りょうちゃんは、パパより親戚に一人はいる面白い叔父さんですか・・・なんか、それわかる。一人でうけちゃいましたよ。私的にはりょうちゃんは、理想の息子。で、香ちゃんは理想の嫁（ハハハ・・）なの。

＞５７２９roseさま　冴羽家の冷蔵庫、ちいさいか・・。うん、なるほど。北条先生の作品て細かいとこ目がいきません？今回も部屋のわきのカウンターのカギとかMDとか（たぶん。）すごく生活してる匂いがするんですよね。だから私達って、この世界を身近に感じるんですね。きっと。C.Hも食事してるシーン多かったですもんね。私今回,香ちゃんがいなくなって以来、りょうちゃんが食事をちゃんととってるか気になって（母心よね。）前々回だっけ、ハンバーガーかなんか食べててくれて安心したもん。なんかお酒と、コーヒーとタバコしか口にしてない気がして。　A.Hでは阿香はお料理できんのかな？香ちゃんが教えたりして・・・。それに期待する・・・。



### [5735] ひろ	2002.02.19 TUE 01:05:15　
	
こんばんは(^0_0^)

２月もあと１０日ほどで終わりですね。今年は雪が積もらずに冬が終わるのかな。だったらうれしいのですが、気を緩めた３月にドカ雪が降る場合もあるので、要注意、要注意。

いよいよ、今日はバンチの発売日。みなさん待ち遠しくて、待ち遠しくてどうしようもない、って感じですよね。
待ちきれない人は、朝早～く買いに行くのでしょうね。コンビニでは何時に売り出しているのか知らないけど。

わたしの場合は、会社に行く途中の駅売店で買っていくんですよ。帰りに買っても良いのですが、夜１１時ころになると、売り切れている可能性もあるので･･･。
一度買わずに帰ったことがるのですが、家族から非難轟々。なんで、自分だけ責められなきゃいけないの(>_<)

一方、テレビの方はあまり見なくなった(仕事が遅いから)ひろですが、チラッとケーブルテレビの番組表を見てたら、なんとＣＨが毎日放送されているではないか、更に毎週木曜日にＣＨ２まで放送されているのを発見。でも時間帯が悪い(+_+)

そのうち、ＡＨもテレビでアニメ化されるのかな！
それとも劇場版ですかネ。期待していますよ北条先生！！

それでは遅いのでこの辺で、おやすみなさ～イ(^.^)/~~~



### [5734] kinshi	2002.02.19 TUE 00:25:01　
	
こんばんは
＞５７３０おっさん様
ちゃこ様同様　私もずっと気になっていました。
よかったですね、チョコあげられて・・・
がんばれ！！

＞５７３２　black glasses様
私もＤＶＤ買おうと　店に行ったら、同じこといわれました。
いずれ、どちらかに　一本化になるのでは・・と　正直　今は、
がまんして、待ったほうがいいのでは？・・・と
それより　ＴＶ　もっと安くならないかしら？
ＣＨのＤＶＤが出るまでに　もっともっと値段が下がることを
祈るばかりです。
なんだっけ、液晶ともう一つの方　両方とも安くなってくれないとね。

＞５７３１　まろ様
お帰りなさい　お戻りになられましたね。まろ様が定位置にいないと
不安になります。なせだ？

では、また。

### [5733] ちゃこ	2002.02.18 MON 22:46:16　
	
再び、こんにちは。レス、第２弾です。

＞ｒｏｓｅ様「５６９０」
こちらこそ、はじめまして。レス、有り難うございます。
私もｒｏｓｅ様と同じ。香が登場しないときは大丈夫ですが、今回みたいに
回想シーンで香が登場してしまうと「ＡＨの主役は誰？！」と大混乱です。
やっぱり、リョウや香は存在感がある。感情がリアルに伝わってくるんです。
随分前に書いたことがあるのですが、ＡＨを読むときは「香瑩＝私」
そんな感じで読んでる気がします。私も香瑩と同じように、リョウと香を
感じることで、成長していけたら・・・なんて。
でも私だったら、リョウより海坊主サンに「パパ」にはなって欲しいなぁ。
リョウには、親戚に１人はいる面白い叔父さん。その位の距離感が良いです。
何はともあれ。これからも宜しくお願いします。

＞sweeper様「５６９１」
こんにちは。「お帰りメッセージ」有り難うございます。
K.H様との台詞の応酬、公式ＨＰに帰ってきたんだなぁ。と嬉しくなります。
これからも楽しみにしてますよん♪

＞yaeko様「５６９５」
こんにちは。密かに（三村風）のファンでした（笑）
そんなyaeko様に「感想文ファン」と言っていただけて、嬉しいです。
（かなり照れますけどね(^^;;)）
ところで。確かに今、ＡＨ初期を読むと、香瑩に対しての拒否反応は低いです。
同情できるというか。でも「今だから」なんですよね。
やっぱり最初はねぇ・・・ショック強すぎました。
今だって、やっぱり切ないけど、でも、リョウ＆香の絆は永遠だから。
そう信じられるから。寛大でいてあげよう！と思ってます。
（何かエラそう・・・）

では、この辺で。来られたら、もう１回来ます。

### [5732] black glasses（愛知県）	2002.02.18 MON 22:19:16　
	
どうもこんばんは
＞千葉のOBA3様[5721]、rose様[5729]
はじめまして。DVDのことが少し話題に出てますが、僕もDVD買っても今のところ見るものがほとんどありません。でもCHが出たら欲しいですよね。CEはすでに出てますがDVDを買った場合買おうか迷っています。あと「太陽に○えろ！」も。それで買うならやっぱり録画できるものがいいです。でも規格の違い（ビデオでいうVHSとベータみたいなもの）で松下、東芝陣営とパイオニア、ソニー陣営で違うのでどっちの規格のを買うかまだ先のことですけど今から迷っています。

### [5731] まろ（現在、横浜某所生息）	2002.02.18 MON 21:34:45　
	
押覇っス！
ちょっちレスモ－ドっす！

[５７２８]いもさま
はじめまして。失礼だなんて・そんな事ありませんよ！(汗)
某サ○トリーのカク○ルバーのＣＦぢゃないですケド、北条センセファンの条件は各キャラへの
「愛だろ！愛！」
とか思いますんで（←おい×２！・苦笑）
ココにいらっしゃる皆様は、いもさまと・きっと同じ気持ちを持った方だと思いますんで・・・。
私的な意見ながら、いもさまの『素直で素敵なニ人』っていう表現、思わず納得してしまいましたヨ！
これから、いらっしゃるようでしたら宜しくお願いしますね。

それでは、失礼します。

### [5730] おっさん（岐阜県：ま～た雪）	2002.02.18 MON 21:30:19　
	
毎度、まだまだ春は遠いと思っているおっさんっす。なんせ、ちょこっと雪が積ってるので。雪が降りやすい地域なんすよ、ということで今日もいつものご挨拶せ～のおっは～！！
レスでやんす。
ちゃこ様（５７２５）、おっは～っす！！まっつ一応彼（店長のこと）にあげたんっすけどね。行くたんびに彼とナンダカンダとケンカして帰りますね。告るほどまでいってません、彼は気づいてますけどね。その前にケンカしてました、もちろん彼から仕掛けたケンカですが・・・あ～～～○○○のドアホ～～～～～～～～～～～～！！
rose様（５７２９）、おっは～っす。いいじゃないっすか～新宿行ってくるの・・・まだ私は一度も行ってません。一度でいいから見てみたいもんです。去年の１１月に東京方面（正確には埼玉県。埼玉の人がいたらすんません）へ行ったのですがまともに見てませんＴ－Ｔ。あ～行きたいにゃ～。
明日は、バンチ発売日。りょうパパどうなんでやんしょ？？？今日はこの辺で・・・？？？？？

### [5729] *rose*	2002.02.18 MON 20:21:10　
	
　こんばんわ、*ｒｏｓｅ*です。まずは、レスから！！
［5716］おっさん様、こんばんわ。おげんこでやんす！！どうやら、ナントカは風邪ひかないってヤツですよ！！うわぁ、アニメスペシャルいいな！！えっと、結構、前にカキコした、新宿に行ってきました！！初です初！！写真撮りましたよ。アルタ、ＭＹＣＩＴＹ、新宿駅東口（核爆）新宿夜景、新宿中央公園・・・。
他、１０９、ラフォーレ、代官山・・・。中でも良かったのは高層ビルの展望台から見る新宿の夜景でした。夜景を見ながら、お食事したの！！都庁のエレベーターに乗りたかった・・・（涙）
東京の中で新宿が一番東京らしいカモ・・・。スミマセン、駄文です・・・。

［5717］ｌｕｎａ様、こんばんわ。ネットってすごい！！今更ながら・・・。イラスト集とＣ・Ｈ３のサントラはゲット出来ました。ムックは無理かなぁ・・・。ま、頑張ってみますね。色々考えてくれてありがとう。感謝してます！！

［5721］千葉のＯＡＢ3様、こんばんわ。そろそろＤＶＤはＰＣではなくＴＶで見たいです！！再生だけなら￥15000のあるけど、録画したいので、やっぱ、これから買うならＲＡＮでしょう。ケタが一つ違うんですよねぇ・・・。６ケタ切ったら買おうと思います。同じくらいにソフト出るといいな！ナンテ都合良過ぎるぅ・・・。以前、週刊少年ジャ＠＠を見ていた時、火曜発売なのにここは月曜に出てました。しかし、バンチは遅れモードです。解禁まで長くなっちゃいますね。

　先週号のアノ冴羽アパート？のカウンターって・・・？結婚？にちなんで改装したのかしら？けど、冷蔵庫が小さすぎる！！
まるでアニメＣ・Ｈ３のＯＰみたい！！久々にカオリの大きい目でウレシイのよん！！

　＜学説―パラレルワールドについて・・・。＞
科学なのか、物理なのかその境界線はわかりませんが、難しい事は理解出来ませんが、簡単にいうと（また曲解？）実存する世界が右にあるとしたらパラレルは左に・・・。これらは、はっきり、くっきりと違うものらしい・・・。（えっ、それだけ？）難しすぎてこれ以上は書けません。けど、「天使の贈り物」でＳＦマニアがごちゃごちゃ言ってました・・・。（チョット、パラレルとは違うけど・・・。）もしかすると先生の中にはその時既にＡ・Ｈの構想は芽生えていたのかもしれないですね。これも、また駄文です・・・。

晚上好，我是* rose *。首先，从回帖开始! !  
[5716]大叔，晚上好。请多关照! !好歹是不会感冒的! !哇，动画特别篇真好! !嗯，很好，之前写的，去了新宿! !第一次!第一次!拍了照片哦。Alta、MYCITY、新宿站东口(核爆)新宿夜景、新宿中央公园···。  
其他还有109、Laforet、代官山……。其中最值得一看的是从高层大楼的展望台看到的新宿的夜景。一边看夜景，一边吃饭了! !想乘坐都厅的电梯…(泪)

东京中新宿可能是最像东京的…。对不起，这是拙劣的句子。

### [5728] いも　	2002.02.18 MON 18:05:47　
	
　はじめましてです。
　今週のＡＨ（もう先週！？）を読んで改めてしみじみ感じたことを書きます。
　リョウと香の関係って、ＣＨでは誰か（依頼人とか）とのやりとりのなかでお互いの気持ちが伝わったり、発展していったりすることが多かったと思う。
　でもＡＨでは二人だけのやりとりのなかで関係が深まっている。きっかけがあって初めてっていうんじゃなくて、なにも事件が起こらなくても誰かに後押しされなくても二人はちゃんと前進してるんだぞってのが伝わってくる。
　これってＣＨじゃなくてＡＨだからこそ見られる二人なんじゃないかなあと思ったりします。そういうリョウと香の一対一の関係を描くには、こういう設定（リョウはヒーロー（主人公）でなく、香がいない）である必要があったんじゃないかな？と思います。こんな（ＡＨ回想シーンのような）素直で素敵な二人を描きたくて、そして私たちもそんな二人が見たくて、今のＡＨっていう物語があるのかなあと思いました。

ああっ！！言いたいこと言えたのはいいけど、なんて長い文に！
はじめてなのに一人ではしゃいで（？）しまって、気分悪くされた方がいたらごめんなさい。そして、こんな無礼者ですがどうぞよろしくお願いします。



### [5727] UMI	2002.02.18 MON 17:38:29　
	
はろぉ～ん♪　今回はレス！？です
〔5726〕yaeko様へ
「管理人様へのお願い」
私もお願いします！！「バンチワールドの絵」だって
北条さんの絵なんだし・・・・
「コミックスやイラストレーションズに載っていない絵」
も見たいです
どうかお願い！！
yaeko様と一緒ですよー
北条先生ファンですんで！！！
〔5723〕無言のパンダ様へ
本家無言のパンダ様って娘さんでしたかぁ！
私知らなかった・・・・・
今度お話ししましょうって言っといてくださいね♪
すいません無言のパンダ様へのレスじゃなくって・・・・




### [5726] yaeko	2002.02.18 MON 17:20:45　
	
「CHバンチワールド万歳の巻」

[5722]Blue Cat様
情報ありがとうございました♪ますます全体が見たくなりました。１９９１年だと、私はこの絵を初めて見たことになります。なんか感動です。まだ一度も見たことのない絵があるんですねえ～。ＣＨを知ったのが連載終了後（９３年か４年の頃）だったので、コミックスやその後に描かれた絵しか知らないんです。ジャンプの表紙か～。他にもそういう一回しか載せてない絵が在るんでしょうか？是非是非また詳しく教えて下さい。お宝発見みたいでワクワクします♪
「ホームページ管理人様へお願いの巻」
ギャラリーに今回のバンチワールドの絵加えてもらえないでしょうか？他にもコミックスやイラストレーションズに載っていない絵。ぜひぜひお願いします。カレンダーにも加えて欲しい。あと商品開発企画室で画集を創るとか。買うのになあ。
今回バンチワールドに載っただけですごいファンサービスなのに欲が出てしまって…スミマセン。
それでは。

### [5725] ちゃこ	2002.02.18 MON 16:18:24　
	
こんにちは。土日は、自分のＨＰを工事してました。
なかなか、はかどらないんだ、これが・・・。それはともかく、レスです。

＞キャサリン様「５６８５」
こんにちは。海坊主サンの事、共感してくれて有り難うございます(^^)
海坊主サンは、最初の方で香と会話もしてるし、今の香の存在を一番
受け入れている人だと思います。また、会話すること、あるのかな？
ところで。風邪を引かれていたようで・・・大丈夫ですか？
インフルエンザが流行ってますので、治りかけにうつされないよう
気を付けて下さいね。

＞Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ様「５６８６」
こんにちは。感想文、読んでいただいて有り難うございます。
「過去ログ」私も恐いです。特に、最初の頃。削除したいもの多数（笑）
でも、そんな風に書き連ねたからこそ、ＡＨが受け入れられたのかなぁ？
なんて。ここの皆様には、暴走する思いを受け止めてくれて有り難う！
と、本当に感謝してます。
ところで。私は、このＢＢＳを見てバレンタインを思い出しました。
つまり、何もあげてない(^^;;)　結婚７年、これで良いのか？！

＞ニャンスキ様「５６８７」
こんにちは。私のつたない文に、涙なんて畏れ多い・・・その涙は、先生の
作品を読むときのために取っておいて下さい。
ところで、確かにバンチの置いてあるのは、男性の集まるところ。
特に私の住む地区は学生さんが多いので、浮きまくってると思います（苦笑）
仕事場の近くだと、更に浮く（スーツ姿だから）ので、その時は速やかに
レジへ行くようにしています。

＞おっさん様「５６８９」
こんにちは。本当、お久しぶりです。改めて、宜しく～。
バレンタイン、あげたんですね。ちゃんと気持ち、伝えたんですかぁ～？
アクセスしない間も、おっさん様の恋の行方が気になってました。
ハッピー・コンティニュー、祈ってます。

では、今回はこの辺で失礼します。

### [5724] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2002.02.18 MON 16:01:54　
	
　また来ちゃいました。
＞［5723］本家＆元祖無言のパンダさま
　Ａ・Ｈ３巻のカバーイラスト・・・わたしは、３・４合併号の表紙になってた、レギュラーキャラ勢ぞろいのイラストが使われるのかな～と思ってたんですけど、どうなんでしょうね。描き下しも嬉しいんですけど、こういう表紙のイラストって雑誌を買ってないと手元に残らなくなってしまうので（イラスト集とかに入らない限り）、単行本のカバーに使ってもらえる方がいいな、って今は思ってます。5722に書いた、バンチワールドＣ・Ｈ２８巻の表紙に使われてる、ジャンプの表紙だったイラストも、全体を見てると映像のようでカッコよくって、気に入ってるのに、イラスト集には収録されてなくって・・・もったいないなぁって思うんですよね。

　バンチ１２号の表紙イラスト、もう見ている人たちもいるんですよね、わたしは明日です、楽しみだな♪

### [5723] 無言のパンダ	2002.02.18 MON 12:54:01　
	
こんにちわ☆
昨晩は、少々酔っ払い状態でお邪魔してしまい申し訳ありませんでした！あれから気分は悪くなるわ、お腹痛くなるわで、朝方まで眠れませんでした・・・！で、今ちょっと眠いです(~_~;)

＞ｌｕｎａ様（５７１７）
アニメスペシャル、ゲットおめでとうございます♪
２冊目は残念だったけど、貴重な１冊を大切にしてね(^^)
私の２冊目は、もうかなりボロいです(T_T)
（あとの１冊は大切に保管してるけど・・・）
それから体調に気をつけて、お仕事がんばってください。
なにしろ病み上がりだし、花粉も飛びそうだしね。(^_^;)

「ＡＨ第３巻の表紙予想」
「本家無言のパンダ」が（たびたびすみません、娘です）
明日発売のバンチの表紙が使用されるのではないかーと言ってるのですが、さていかがなもんでしょうか？私としては「書き下ろし」を希望するのですが、１．２巻の例からして、それもありうるかなぁ。明日（私は水曜）のバンチ、表紙も楽しみですね(^_^)
それではまた(^_^)/~

### [5722] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2002.02.18 MON 10:52:14　
	
＞［5720］ｙａｅｋｏさま
　バンチワールドＣ・Ｈのその表紙は、Ｃ・Ｈが連載していた頃、ジャンプの表紙になってたイラストの一部です。どう説明したらいいんだろ、えっと、リョウが敵をかいくぐって、で香を守りながら銃を撃っている、と思われる状況が、奥から手前に向かって動きを追うように４人のリョウの姿が重ねて描かれているんですけど、その一番手前の部分、が使われてるみたいです。わたし、今でもその切抜きを持っているので確かめたところ、１９９１年の１５号の表紙で「祝！連載３００回突破！！」って書いてありました。久しぶりに見たら、すごい懐かしかった(^o^)　

### [5721] 千葉のOBA3	2002.02.18 MON 08:21:51　
	
おはようございます。子供もダンナも全部出払って今がパラダイスの千葉のOBA3です。これから１時間くらいが、心からノンビリできる時間です。

>roseさま・・・そうソフトの心配よりもハードがないじゃん。と私は気づきました。わはは・・・(汗）でも昨日ダンナと電機屋に行って「DVDも安くなったよねー。」と言ったら「買ったら何見るんだよ、みるもんないじゃん。」と言うので、「そりゃ、C.Hよ決まってんじゃん。｣と言うと何も言わなかった。そうか・・・よーし、いいんだなー。ということで、ハードのことも解決したのでした。（単にあきれてただけかもしれないが。）さーこうなったら、DVD化だね。でもホントにそれまでに,お金ためんとねー。

今日は月曜で、うちの近くの病院の売店にバンチを買いに行く日です.この辺でバンチを月曜に置いている唯一のところです。もうそこの売店のおばさんと私はお友達です。まだ、「A.H]を読むのが苦しくて仕方なかった頃、(今もまあ、そうだけど。）心臓をドキドキさせて買いにいってました。このまま内科にかかったほうがいいかも・・。と思うくらいに。で、私が、買いに行くと、おばさんは「あらー、さっき来たからその辺に並んでるでしょう？とにこやかに言うのでした。あなたは私の癒し系・・・。
さー、バカいってないで、お仕事します。
